%#############################################################
\begin{frame}{Agrupamento de Currículo Lattes}{Hierarquia de Currículos}
	
	\begin{center}
		Hierarquia de Currículos
	\end{center}\pause
	\begin{figure}[ht!]
		\centering
		%\includegraphics[width=\textwidth]{./Lattes_Hasse}
		\includegraphics[width=\textwidth]{others/exemplo-hierarquia}
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{Aplicações - Hierarquia de currículos}
\begin{frame}{Aplicações}{Hierarquia de currículos}

	\begin{center}
		Hierarquia de currículos
	\end{center}
	
	Com intuito de implementar o método proposto, foi criado um processo precursor que demonstra as ações necessárias para gerar relatórios em diferentes visões dos dados. Através desse processo outras implementações surgiram, com a finalidade de resolver necessidades específicas, como: 
	
	\begin{itemize}
		\item Hierarquia para gestão de dados de cursos superiores. \pause
		\item Hierarquia para gestão de dados dede programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}.
	\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Hierarquia de currículos}

	\begin{figure}[ht!] 
	\centering
	\resizebox{\linewidth}{!}{% 
		\tabular{c}
		\includegraphics[scale=0.1]{hierarquiaDeCurriculos.pdf}
		\endtabular
	}
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{Aplicações - Aplicação para cadastro da plataforma Sucupiras}
\begin{frame}{Aplicações}{Aplicação para cadastro da plataforma Sucupira}
\begin{itemize}
	
	\item  O Cadastro das informações na plataforma Sucupira, é realizado através das informações dispostas na plataforma Lattes.
	
	\item A cada $4$ anos, os programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}, devem prestar contas na CAPES através do preenchimento das informações na plataforma \emph{online} Sucupira. 
	
	\item Sendo assim, utilizar ferramentas para extrações dos dados, tal como o \emph{ScriptLattes}, se tornou algo essencial para o levantamento de informações de um programa. 
	
	\item Pensando nisso, foi criado uma adaptação da hierarquias de currículos,denominada como \emph{ScriptSucupira}, a fim de criar grupos de programas de pós-graduação.
\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Aplicação para cadastro da plataforma Sucupira}
\begin{figure}[H] 
\centering
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.8]{./others/exemplo-hierarquia-sucupira.pdf} 
\endtabular
\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{\emph{ScriptSucupira}}
	
	\begin{figure}[ht!] 
	\centering

	\tabular{c}
	\includegraphics[scale=0.4]{scriptSucupiraNovaVet.pdf}
	\endtabular
	
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Resultados utilizando aplicação \emph{ScriptSucupira}}
\begin{itemize}

	\item Uso da ferramenta computacional \emph{ScriptLattes-ScriptSucupira na prestação} de contas anual e quadrienal a CAPES por um programa de pós-graduação \emph{stricto sensu}~\cite{nigro2015uso}.
	
	\item Prestação de contas anual e quadrienal a Capes por um programa de Pós-Graduação \emph{stricto sensu} em Engenharia de Produção: utilização da ferramenta computacional \emph{Scriptlattes-Scriptsucupira}~\cite{nigro2017prestaccao}.
	
	\item The use of Scriptlattes tool for extraction and on line availability of academic production from a department of Stricto Sensu in Management~\cite{ferraz2014use}.
\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{Aplicações - Aplicação para cadastro da plataforma e-Mec}
\begin{frame}{Aplicações}{Aplicação para cadastro da plataforma e-Mec}
\begin{itemize}
	
	\item A plataforma e-Mec é um sistema online de processos que regulamenta a educação superior no Brasil. 
	
	\item As IES por sua vez, devem prestar contas em um período trienal, de seus cursos de graduação, através do cadastro na plataforma e-Mec.
	
	\item Assim como o \emph{ScriptSucupira}, o \emph{ScriptEMec}, foi criado implementando a metodologia de hierarquia de currículos, a fim de auxiliar as instituição a reunir informações de seus cursos, através de extrações na plataforma Lattes.
\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Aplicação para cadastro da plataforma e-Mec}
	\begin{figure}[H] 
	\centering
	\tabular{c}
	\includegraphics[scale=0.8]{./others/exemplo-hierarquia-emec.pdf} 
	\endtabular
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Resultados utilizando aplicação \emph{ScriptEMec}}
	\begin{itemize}
	
	\item Utilização e validação da ferramenta computacional \emph{ScriptEMec} como estratégia inovadora no gerenciamento da produtividade acadêmica de uma instituição privada de ensino superior~\cite{juliano2017}. 
	
	\item Avaliação contínua e automatizada da produtividade acadêmica dos cursos de graduação de uma instituição privada de ensino superior~\cite{marcos2017}.
	\end{itemize}
\end{frame}

%#############################################################
\begin{frame}{Agrupamento de Currículo Lattes}{Agrupamento Hierárquico}
\begin{center}
	Agrupamento Hierárquico
\end{center}

\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Agrupamento de Currículo Lattes}{Agrupamento Hierárquico}
	\begin{center}
		Abordagem Divisiva
	\end{center}

		\begin{figure}[tb]
				\includegraphics[scale=0.4]{1ahd} \quad \pause 
				\includegraphics[scale=0.4]{2ahd}
		\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Agrupamento de Currículo Lattes}{Agrupamento Hierárquico}
	\begin{center}	
		Abordagem Divisiva
	\end{center}
	\pause
	
	\begin{figure}[tb]
		\includegraphics[scale=0.4]{3ahd} \quad \pause 
		\includegraphics[scale=0.4]{4ahd}
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Agrupamento de Currículo Lattes}{Agrupamento Hierárquico}
	\begin{center}
		Abordagem Aglomerativa:
	\end{center}

		\begin{figure}[tb]
			\includegraphics[scale=0.4]{1aha} \quad \pause 
			\includegraphics[scale=0.4]{2aha}
		\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Agrupamento de Currículo Lattes}{Agrupamento Hierárquico}
	\begin{center}
		Abordagem Aglomerativa:
	\end{center}

		\begin{figure}[tb]
			\includegraphics[scale=0.4]{3aha} \quad \pause 
			\includegraphics[scale=0.4]{4aha}
		\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################


%#############################################################
\begin{frame}{Agrupamento de Currículo Lattes}{Apresentação por Dendrograma}
	Sendo assim, podemos representar o resultado do agrupamento hilárquico, através de um dendrograma: 
	\begin{figure}[ht!] 
		\centering
		\includegraphics[scale=0.3]{PSS_4}
	\end{figure}
\pause
\footnotesize{Corte em $ \mathcal{T} $ que tem como resultado $ \mathcal{P}_{12}=\{ \{ C,D \}, \{ G,E,F \} , \{ H \}, \{ A,B \} \} $}.
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{Aplicações - ScriptComp}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamentos Hierárquicos aplicados em  programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}}

\begin{itemize}
	\item No Brasil, o sistema de avaliação da pós-graduação~\emph{stricto sensu} é considerado referência no que tange modernidade e eficiência. 
	
	\item Para um programa pós-graduação se manter em atividade, deve-se obter o conceito igual ou superior a $3$, tendo $7$ como avaliação máxima. 
	
	\item Identificar o quão distante um determinado programa está de outro da mesma área de avaliação, é uma opção positiva para gestão de um programa durante um período. 
	
\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Criação dos Dados}

\begin{figure}[H] 
\centering
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.7]{./others/exemplo-hierarquia-2.pdf} 
\endtabular
\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Construções do agrupamento hierárquico}
\begin{flushleft}
\item Foi utilizado os dados de $49$ programas de pós-graduação câmera temática 	Engenharia/Tecnologia/Gestão da área interdisciplinar.

\item A fim de medir a similaridade entre os programas e criar o agrupamento hierárquico, foi criado o \emph{script ScriptComp}, que implementa a metodologia proposta de agrupamentos hierárquicos. 

\item Para criar o agrupamento hierárquico, foram eleitos $4$ indicadores, da área, 
para execução do \emph{script ScriptComp} sobre estes relatórios, sendo:
\end{flushleft}

\end{frame}
%#############################################################


%#############################################################
\section{IndProdArt}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdArt}
\begin{center}
IndProdArt
\end{center}

Este indicador mede toda produção intelectual de um programa em formato de artigos científicos, através da seguinte equação:

\begin{equation}
\begin{array}{lll}
indProdArt = &\sum_{j=1}^{qtdDocentes} &(1 \times A1_j+0,85 \times A2_j+ \\
& & 0,7 \times B1_j+0,55 \times B2_j+ \\
& & 0,4 \times B3_j+0,25 \times B4_j+0,1 \times B5_j) / DP\\
\end{array}
\end{equation}	
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdArt}

\begin{figure}[H] 
\centering
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.17]{scriptcomp/2016/PorindProdArt2016.pdf} 
\vspace{10pt}
\endtabular
\end{figure}	
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{IndProdArtSUP}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdArtSUP}
\begin{center}
IndProdArtSUP
\end{center}

Este indicador avalia toda produção intelectual do programa em formato de artigos científicos, e leva em consideração apenas os artigos \textbf{$A1, A2$} e \textbf{$B1$} através da seguinte equação:
\begin{equation}
indProdArtSUP = \sum_{j=1}^{qtdDocentes} (1 \times A1_j+ 0,85 \times A2_j+ 0,7 \times B1_j) / DP
\end{equation}
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdArtSUP}

\begin{figure}[H] 
\centering
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.17]{scriptcomp/2016/PorindProdArtSup2016.pdf} 
\vspace{10pt}
\endtabular
\end{figure}	
\end{frame}
%#############################################################


%#############################################################
\section{IndProdOrient}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdOrient}
\begin{center}
IndProdOrient
\end{center}

O Indicador que avalia a quantidade de orientações de mestrado e doutorado, é expresso a partir da seguinte equação:
\begin{equation}
\begin{array}{lll}
IndProdOrient &= \sum_{j=1}^{qtdDocentes}& (qtdOriAndamentoMestrado+ \\
& &qtdOriAndamentoDoutorado+\\
& &qtdOriConcluidoMestrado+\\
& &qtdOriConcluidoDoutorado)/DP\\
\end{array}
\end{equation}
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdOrient}

\begin{figure}[H] 
\centering
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.17]{scriptcomp/2016/PorOrientacoes2016.pdf} 
\vspace{10pt}
\endtabular
\end{figure}	
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{IndProd}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProd}
\begin{center}
IndProd
\end{center}
O indicador IndProd é utilizado para avaliar toda produção intelectual de um programa. Para isso, o valor deste indicador é a soma dos indicadores de avaliação de livros, capítulos, produção técnica/tecnológica e produção intelectual, em formato de artigos científicos. Abaixo seguem as equações que compõem esse indicador. 

\begin{equation}
\begin{array}{l}
IndProd = indProd+indProdLiv+IndProdCap+IndProdTec\\
\end{array}
\end{equation}
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdOrient}

\begin{figure}[H] 
\centering

\includegraphics[scale=0.17]{scriptcomp/2016/PorindProd2016.pdf} 
\vspace{10pt}

\end{figure}	
\end{frame}
%#############################################################
